# 指南

## 介绍

`vite-plugin-crx-nusuth` 是一个服务于 `Vite` 打包工具的插件，旨在实现 `Chrome` 扩展程序的快速开发编译和原生配置项自动化解析处理。

### 开发缘由

`Chrome` 扩展程序能够实现的功能非常强大和富有想象力，然而如果采用原生方式进行开发，一般来说会有以下几个痛点：

1. 不具备热重载功能，代码修改后需要手动执行 `进入Chrome扩展列表页面` → `重载开发中的扩展` → `进入测试网页tab` → `刷新页面` ，需要在三个界面中来回点击，过程非常繁琐；

2. 基于扩展的性质，只能使用原生 `js` 编写，不支持模块化和最新语法特性，不利于组织代码结构和可读性；

3. `manifest.json` 文件需要手动编辑并关联文件，容易出错；

4. `Chrome` 扩展原生 `API` 调用方式繁琐；

5. 目前市面上很多网页都是 `SPA`，`DOM` 渲染都是动态，没有便捷的方法可以直接针对这类情况，需要浪费很多时间做监听和判断以确定代码执行的时机；

6. 原生 `fetch` 方法未封装，调用不方便；

7. 如果扩展内容的某些页面对 `UI` 有要求，不能高性能使用如今的主流组件库以及 `Vue`、`React` 等框架；

关于热重载实现的原理，可以参考[热重载](https://www.eki.cool/code/chrome-extension/%E7%83%AD%E9%87%8D%E8%BD%BD.html)。

要解决其它痛点，开发一个针对性的打包工具无疑是不二之选，但具体实现方案却有很多选择。

### 打包需求

打包工具的具体需求如下：

1. 支持多入口；

2. 同时支持 `html` 和 `js` 格式入口文件；

3. 能够实现提前代码解析，获取 `YAMLInJS` 配置，并完成对应的 `manifest.json` 配置文件分析处理。

在逐一尝试过 `Gulp`、`Rollup`、`Webpack` 等打包工具后，最终发现最易于实现的打包工具是 `Vite`（[rollup-plugin-vue@next](https://github.com/vuejs/rollup-plugin-vue) 插件已经有一年多没更新了……）。`Vite` 本身支持多种前端框架，这也比用更原生的打包工具节省了大量适配工作。插件只需要关注入口获取、提前解析配置和处理 `manifest.json` 即可。

## 非 Chrome 扩展

`Extension` 所能使用的 API 大部分都具有相同标准，只需少许修改即可使用，具体可参考[Firefox 扩展官方文档](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Mozilla/Add-ons/WebExtensions)。

插件在版本成熟后，会考虑自动兼容多浏览器。

## 已知问题

::: details 展开详情

- v0.0.6

<del>1. 开发模式 content_scripts 模块在热重载后浏览器报找不到模块；</del>

<del>2. 开发模式报无法找到 `hot-reload.js` 文件的问题；</del>

:::

## 前瞻

插件以后将实现的功能主要包括：

1. `Chrome API` 易用性修改；
2. `MV3` 支持；
3. 自定义热重载实现模式；
